[學佛][阿彌陀佛]我天天講經為甚麼？無非勸大家放下而已。

淨空法師：我天天講經為甚麼？無非勸大家放下而已。

為甚麼我們學，學不好？
就是我們不相信自己是本善。鬼道眾生、地獄眾生他們天天念著造作罪業太多了，沒有想到本善。心裡頭每回憶一次，等於又造作了一次，何必！

為甚麼不念佛？把這些念頭，統統回歸到念佛上，你不就成就了嗎？為甚麼不念佛？做鬼了、墮地獄了，還有這樣強烈的執著放不下，這就難了。天天講經、天天分享，為甚麼？無非勸大家放下而已，放下就是。

佛法能不能救你們？能，只要你肯放下。一遍聽不懂，二遍、三遍、千遍萬遍，一定要聽懂，為甚麼？懂，就真放下了。所以，放下幫助你聽懂，聽懂又幫助你放下，這兩個要並行。

我只聽不放下，沒用處，你停在那個地方，你動彈不得，一定聽懂多少就放多少。不懂的再聽，天天聽、年年聽，薰習時間長了，自然全放下了，全放下就往生極樂世界，道理在此地。

許多人來找我，要我幫助大家，我用甚麼方法？
我用講經跟大家分享這個方法，這個方法非常有效，釋迦牟尼佛在世為我們示現了四十九年。解決問題，無論古人今人，真正有德行、有愛心、有慈悲心、有智慧，都知道用一個方法，可以救一切眾生，這個方法就是教育，就是教學為先。

自己想得度，先教自己，把自己教好了，再教別人。教自己，這自利，教別人是利他，自他二利，相輔相成，從初發心到如來地。

節錄自 二零一二淨土大經科註（第三零五集）

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
認識阿彌陀佛與無量壽經
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

拜你所賜， 我對佛教嘅厭惡程度直線上升

但拜佛教所賜 我人生改變左好多
希望有日都幫到你

平日的功課通常怎麼做？

我是有時間就睇佛經同念佛

所以簂想叫樓主停

但係佢唔肯

如何看待淨空“老法師”功過對錯？
其出現的錯誤問題主要有以下幾點：

一、亂解“僧”的和合義，導致“僧”喪失寶義，削除僧寶權威性，進而居士“僧團”氾濫，破壞佛教根基

二、混濫外道和佛教，破壞佛弟子皈依根本

三、“三一”模式造成信眾思想束縛僵化，導致個人神化崇拜及促進末法時代提前

四、妄替佛做主，破壞戒律，令佛子食毒

五、怪語亂神，認證邪人，妄談末日

六、吹捧索達吉堪布，讓其成為攻擊漢傳佛教的槍

以上僅就主要而談，若細說則太耗精力，多看其他正見法師的講述，自然明了。若尚有理智者，自已能分辨真偽，若已蒙昧者，多說也沒太大意義。平心而論，“老法師”初期確實對佛教有很大貢獻，接引大眾入佛門之功不可磨滅。然而同樣平心而論，“老法師”後來對佛教造成的負面影響也是極其巨大和深遠的，造成的後果比其貢獻還要嚴重的。

所以針對其早期的貢獻，而且那時候其錯謬還沒有明顯顯露，正是秉著“僧贊僧佛法興”的原則，教內一些大德才曾對“老法師”有讚歎之語。然而中後期問題越來越明顯、錯誤越來越嚴重的時候，教內已經反對聲紛起，更沒有大德會讚歎了。

願我與一切佛子都能對三寶永具真誠的皈依之心，都能夠具足殊勝法緣，常遇真正善知識，永不偏離正法行持，具足佛之智慧，速證菩提之道。

南無十方佛法僧三寶
南無本師釋迦牟尼佛
南無藥師琉璃光如來
南無阿彌陀佛
南無文殊菩薩等
一切菩薩聲聞緣覺賢聖僧

沙門釋常濟
2017.10.22
於天台山

佛

所有勸阿彌陀佛_淨宗既師兄請入